%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{研究背景}
\subsection{フォトニック結晶}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \vspace{-5pt}
  \begin{block}{フォトニック結晶とは}
    光の波長のオーダーの微細な周期構造を持つ誘電体

    特性：
    \begin{itemize}
    \item \alert{フル}バンドギャップ：\alert{あらゆる方向からの}波を通さない周波数帯
    \item 局在モード：周期構造中に欠陥を導入することでフルバンドギャップ中に生じる固有振動モード
    \end{itemize}
  \end{block}

  \vspace{10pt}
  \begin{minipage}{0.5\textwidth}
    応用例：
    \begin{itemize}
    \item フォトニック結晶\\（電磁波に対するフルバンドギャップを有する．）
    %% \item {\color<3->{blue}フォトニック}結晶 (電磁波に対するフルバンドギャップを有する．)
      \begin{itemize}
      \item レーザー，導波路，スローライト，スーパーレンズ，クローキング，etc...
      \end{itemize}
    \item フォノニック結晶\\（弾性波に対するフルバンドギャップを有する．）
      \begin{itemize}
      \item 音波フィルタ，ノイズ／振動制御，トランスデューサ，etc...
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.4\textwidth}
    \centering{
      \includegraphics[scale=0.7]{\dir/image002.eps}

      {\small Photonic crystal wave guide.}

      {\tiny http://www.baba-lab.ynu.ac.jp/pbwgj.htm}
    }
  \end{minipage}

  \pause
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.8\hsize}
      \begin{mybox}{\hsize}{block body}
        フルバンドギャップを最大化するような周期構造の設計が求められている．
      \end{mybox}
    \end{minipage}
  \end{center}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \subsection{先行研究と研究目的}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% 先行研究：\\
  %% \begin{itemize}
  %% \item 有限要素法を用いたフォトニック結晶のトポロジー最適化,~J.Coxら,~1999
  %% \item 有限要素法を用いたフォノニック結晶のトポロジー最適化,~O.Sigmundら,~2003
  %% \end{itemize}
  
%%   周期構造の数値解析手法：\\
%%   \begin{itemize}
%%   \item 有限要素法
%%   \item 有限差分時間領域法
%%   \item 平面波展開法
%%   \end{itemize}
  


%% \end{frame}


\subsection{境界要素法の利点と問題点}
\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \vspace*{-4pt}
    \begin{block}{有限要素法を用いたトポロジー最適化}
      \underline{メリット}
      \begin{itemize}
      \item 計算コストが低い．
      \end{itemize}
      \underline{デメリット}
      \begin{itemize}
      %% \item 領域の内部までメッシングする必要がある．
      \item バンド構造の計算精度が低い．
      \end{itemize}
    \end{block}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.48\textwidth}
    \vspace{-3pt}
    \begin{alertblock}{境界要素法を用いたトポロジー最適化}
      \underline{メリット}
      \begin{itemize}
      %% \item 境界のみをメッシングすればよい．
      \item バンド構造の計算精度が高い．
      \end{itemize}
      \underline{デメリット}
      \begin{itemize}
      \item 計算コストが高い．
      \end{itemize}
    \end{alertblock}
  \end{minipage}
  %% \begin{minipage}{0.37\textwidth}
  %%   \centering
  %%   \begin{figure}
  %%     \includegraphics[clip,scale=0.28]{\dir/fem.png}
  %%   \end{figure}
  %% \end{minipage}

  %% \begin{center}
  %%   \tikzfancyarrow[minimum height=15pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
  %% \end{center}
  %%   \centering
  %%   \begin{figure}
  %%     \includegraphics[clip,scale=0.4]{\dir/bem.eps}
  %%   \end{figure}
  %% \end{minipage}

  %% \onslide<3->
  %% 計算コストの問題から，境界要素法の最適設計への応用はなされていない．

  \begin{block}{研究目的}
    \begin{itemize}
    \item フルバンドギャップ幅の最大化を目的とした最適設計手法の開発
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{研究内容}
    \begin{itemize}
    \item フォトニック結晶のバンド解析に対する境界要素法の高速化
    \item 高速化された境界要素法を用いたフォトニック結晶のフルバンドギャップ幅の最大化を目的とした最適設計
    \item 局在モードの制御を目的とした最適設計
    \end{itemize}
  \end{block}
  %% \subsection{境界要素法の利点と問題点}
%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}
%%   \begin{minipage}{0.6\textwidth}
%%     \vspace*{-4pt}
%%     \begin{block}{有限要素法を用いたトポロジー最適化}
%%       \underline{メリット}
%%       \begin{itemize}
%%       \item 計算コストが低い．
%%       \end{itemize}
%%       \underline{デメリット}
%%       \begin{itemize}
%%       %% \item 領域の内部までメッシングする必要がある．
%%       \item バンド構造の計算精度が低い．
%%       \end{itemize}
%%     \end{block}
%%   \end{minipage}
%%   \begin{minipage}{0.37\textwidth}
%%     \centering
%%     \begin{figure}
%%       \includegraphics[clip,scale=0.28]{\dir/fem.png}
%%     \end{figure}
%%   \end{minipage}

%%   %% \begin{center}
%%   %%   \tikzfancyarrow[minimum height=15pt,rotate=-90, fill=black!40]{}
%%   %% \end{center}
%%   \onslide<2->

%%   \begin{minipage}{0.6\textwidth}
%%     \vspace{-3pt}
%%     \begin{alertblock}{境界要素法を用いたトポロジー最適化}
%%       \underline{メリット}
%%       \begin{itemize}
%%       %% \item 境界のみをメッシングすればよい．
%%       \item バンド構造の計算精度が高い．
%%       \end{itemize}
%%       \underline{デメリット}
%%       \begin{itemize}
%%       \item 計算コストが高い．
%%       \end{itemize}
%%     \end{alertblock}
%%   \end{minipage}
%%   \begin{minipage}{0.37\textwidth}
%%     \centering
%%     \begin{figure}
%%       \includegraphics[clip,scale=0.4]{\dir/bem.eps}
%%     \end{figure}
%%   \end{minipage}

%%   %% \onslide<3->
%%   %% 計算コストの問題から，境界要素法の最適設計への応用はなされていない．

%%   \onslide<3->
%%   \begin{block}{研究目的}
%%     \begin{itemize}
%%     \item フォトニック結晶のバンド解析に対する境界要素法の高速化
%%     \item フルバンドギャップ幅の最大化を目的とした最適設計手法の開発（省略）
%%     \end{itemize}
%%   \end{block}
  

\end{frame}
%% \subsection{先行研究}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   \begin{block}{\insertsubsection}
%%     \begin{enumerate}
%%     \item<2-> 境界要素法とSakurai--Sugiura~法を用いた\alert{非周期構造}のトポロジー最適化
%%      ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ ---{\it 北林，飯盛ら，2015}
%%     \item<3-> 境界要素法とSakurai--Sugiura~法を用いた\alert{周期構造}のトポロジー最適化
%%      ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ ---{\it 釜堀, 飯盛ら，2016}
%%     \end{enumerate}
%%   \end{block}

%%   \onslide<4->
%%   課題：最適形状を得るのに膨大な時間がかかる。($1$ステップあたり約$1$時間)

%%   \onslide<5->
%%   \begin{alertblock}{研究目的}
%%     最適化の順解析アルゴリズムの高速化
%%   \end{alertblock}

%% \end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
